864億元建高鐵 運房局認無法收回成本

廣深港高鐵香港段目標訂於明年第三季通車，目前政府正與港鐵公司商討高鐵的營運安排。運輸及房屋局向立法會提交文件稱，最快今年12月將營運高鐵所需的土地，以象徵式地價1000元租予九鐵公司，並每年收取相當於應課差餉租值3%的地租，年期為50年；九鐵公司會再將高鐵交給港鐵公司營運。但政府表明有關安排將不能收回高鐵的興建成本。

運房局提交文件交代高鐵香港段的土地及資產擁有安排，指當局早於2009年表明，高鐵香港段建成後，政府可以象徵式費用將高鐵租予九鐵公司，讓九鐵公司把高鐵納入與港鐵公司簽訂的《服務經營權協議》。

當局稱，至今「這個立場沒有改變的理由」，而且政府一早已公開表明有關意向，故毋須進行公眾諮詢，遂建議根據《九廣鐵路公司條例》，將營運高鐵所需的土地及土地權益，包括全長26公里的行車隧道及鐵路系統、石崗列車停放處及緊急救援站、沿線的通風樓及緊急救援出入口等，歸屬九鐵公司，為期50年。

當局續稱，會向九鐵公司收取象徵式地價1000元，以及每年收取相當於應課差餉租值3%的地租；再由兩鐵合併時已簽訂的《服務經營權協議》，九鐵公司將高鐵香港段的服務經營權交予港鐵公司，港鐵將負責高鐵的營運及維修保養，而九鐵期間可向港鐵收取服務經營費；港鐵亦「應於2017年12月前正式獲委任為高鐵的營辦商」。當局指，政府有意加設終止條款，使政府有權在有需要下，收回營運高鐵所需的土地。

不過，當局承認，在有關安排下，政府將不能收回高鐵整體合計864.2億元的建設成本，但就指只要高鐵營運業務時獲得盈利，政府仍可從九鐵公司獲得紅利。

駛撚佢認 全香港都知既事

街知巷聞

CLS！

派晒囉

有冇方法捉番鄭汝樺出黎屌?

過左骨就扮唔知

繼續超支嘛, 896.4億咪幾好

一早講左啦

建國後清算名單

呢啲衰嘢CCTVB實唔會報，
大家積極啲落街唱佢，唔好掛住上網圍爐。

要起個時咩都得唔會超支成本可以收番
都未起好已經係咁超支成本又收唔番
正仆街港共政府

起完先認
你吹呀？

指政府估算保守 工程界盧偉國：如這樣，根本毋須高鐵

高鐵香港段「一地兩檢」爭論持續，工程界立法會議員盧偉國與公民黨議員陳淑莊對談時，指政府的高鐵客流估算「相當相當保守」，直言「如果這樣，根本不需要搞這麼大投資的高鐵香港段，港深直通車就是了」。

盧偉國與本身是「一地兩檢」關注組召集人的陳淑莊，早上於商台節目討論「一地兩檢」問題。盧偉國稱，如果將來西九總站目標是成為「重要樞紐」，唯一方法是在西九龍站進行「一地兩檢」，這亦是高鐵設計上有15個月台的原因。

他表示，關注組提出的「內地一地兩檢」方案，對赴內地或來港旅客都不是最佳方案，「如果能在西九總站通了關，（乘客）完全自由駁去哪裏，途中想下車都行」。

不過陳淑莊質疑高鐵香港段成為「重要樞紐」的可能性，又引述政府文件稱，預計十多年後大部分高鐵乘客仍是短途客，「八成都是短途」。盧偉國隨即反駁，認為政府估算「相當相當保守」，更直言「如果這樣，根本不需要搞這麼大投資的高鐵香港段，港深直通車就是了」，故「樞紐應該是目標」。

另外，陳淑莊形容關注組像被政府「孤立了」，舉例指關注組曾多次邀請司局長討論，但都被拒絕及冷待，「暫時都是當我們透明，(令人感到)失望」。

擺明啦！

咁你和理非又奈得佢乜何？

兩岸罵聲停不住，高鐵已過萬重山

FF

其實係有方法煞停佢

但呢樣野鬼佬、日本同伊斯蘭先做到

簡直阿媽係女人

點止 建造成本
仲有 營運成本呢
一樣收唔到

而且政府一早已公開表明有關意向，故毋須進行公眾諮詢

???????????????????????????????????

擺明軍事用、利益輸送同輸出產能過盛啦

倒錢落海

我話要起就起！

從第一日就知啦、洗撚佢公布、當年話支持鳩鐵邊班仆街、名流青史屎啦屌你老母

公園d阿伯未知呀

貪污港

香港人係度做乜鳩，獨立啦屌

有冇辦法捉撐高鐵個班去勞改填海

都起左囉
咪等香港段日日蝕到入肉
大陸一定要香港幫助俾錢支撐營運開支
到時就爽囉，年年大舊錢保住條運兵高鐵
大陸高鐵咪一樣蝕到入哂肉

過晒骨先肯認

鞭屍

無人需要負責

痴撚線
送錢比支那仲要比佢地有機會運兵入黎
做下野啦香港人

三代起步

見到高鐵就炆

R錢時咩都冇問題

起撚完，係呀蝕本生意黎架，吹咩

你可以唔做落去咩

一個地方政府唔聽市民意見 一意孤行 市民反對既野就全部做哂 仲留佢地係到做咩

預左載空氣架啦

Btw 明明係地圖最邊 想做乜野樞紐？
唔通駁去菲律賓咩
要駁返飛機國際航線
點解唔直接係大陸坐飛機去香港

成班冚家鏟

俾錢人屌自己屎忽
仲要好撚貴個隻